<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>CsStar • Posts by &#34;随便写点儿星季&#34; tag</title>
        <link>http://csstar.top</link>
        <description>Work Hard To Be A Better Man</description>
        <language>zh-CN</language>
        <pubDate>Thu, 19 Nov 2020 16:27:29 +0800</pubDate>
        <lastBuildDate>Thu, 19 Nov 2020 16:27:29 +0800</lastBuildDate>
        <category>随便写点儿星季</category>
        <category>小的知识点</category>
        <category>计算机组成原理</category>
        <category>Docker</category>
        <category>机器学习</category>
        <category>单例模式</category>
        <category>Pandas</category>
        <item>
            <guid isPermalink="true">http://csstar.top/2020/11/19/%E5%B0%8F%E9%99%88%E7%9A%84%E6%98%9F%E5%AD%A3-01/</guid>
            <title>小陈的星季_01</title>
            <link>http://csstar.top/2020/11/19/%E5%B0%8F%E9%99%88%E7%9A%84%E6%98%9F%E5%AD%A3-01/</link>
            <category>随便写点儿星季</category>
            <pubDate>Thu, 19 Nov 2020 16:27:29 +0800</pubDate>
            <description><![CDATA[ &lt;p&gt;​			转眼间，已经是来学校的第十二个星期了。说来也奇怪，以前也没有写随笔的习惯，不知怎么了，最近突然想写点东西，可能是最近的学习压力有些大，临近考试，大量的实验报告以及上次没过的六级，上次没过是意料之中，毕竟也没怎么准备。害，也不知道说些啥，六级还有二十多天又要来了，看能不能临时抱抱佛脚，争取把它给过了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​			生活上倒是没有什么压力，整天有说有笑的，还挺惬意。回想过去的一年，在家的时候也没有好好学习，唯一的收获就是学会了自己去学习，刷一些教程，即使作用不大，也比什么都不做的好，行动力特别的重要，当我们确定一件事，就应该去集中注意力去完成它，不能一味地去找接口，还有很多时间什么的，害，都是给自己的懒惰找的慰藉罢了。人生不就是这样吗？有得必有失，我们所能做的就是尽可能去多得一些东西，也多去失去一些东西。也许有人会说，为什么失去也要多一些？其实想想，有些失去是不可控的，失去了反而更能让人更加珍惜一些东西，更有动力去追求一些东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​			最近，特别喜欢一句话：我们常常在正确的事情和简单的事情之间做抉择，或许是因为畏难或者其它因素，我们往往选择做简单的事情而不是正确的事情，那么它所得到效果肯定是不一样的。就好比我都在学习，一个只看不做，一个边看边做，前者就是简单的事情，你可以在短时间内看很多，也觉得很 OK，后者属于比较困难，需要动手的东西，或许你认为会拖慢你的进度。因此，往往我们总是选择了前者，而非后者。事实上，后者的效果往往会更好些。这只是一个很简单的例子，我觉的这句话可以运用到生活的很多方面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​			近来，由于数据库综合实验的压力，还是在主动学习一些东西，的确有一些压力，但是也并没有什么不好的，或许没有这个综合实验，我还每天就做会作业，记会儿英语单词就过去了，压力可以压垮一个人，也可以推动一个人进步，我想我就是属于后者吧。学无止境，我们不能将停留在原地的时间不断地拉长，前进与休息应保持在一个很好地平衡状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​			还有一个比较好玩地词，它就是熵，我也是在微信上的一篇文章上看的，就是一个封闭的系统中，符合能量守恒，那么能量转换的过程中不可能达到转换率百分之百，那么被消耗的能量就转换为了熵，熵是不可再被利用的，因此，这个封闭的系统中是不断熵增的，也就是无用的能量会越来越多，其实更我们现实生活中还应贴切的，如果我每天都原地踏步，不接受外来知识，也就是外来的能量，那么我的价值是再不断下降的。提到熵，也不是想说什么我们一定要借助外力来不断提升自己，只是觉得这个以前觉得很无聊的概念现在是那么地贴切生活、那么地浪漫。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​			最后，还是回到开头，写写随笔，或许只是想找个地方输出一个当下的感受，也可以理解为一个情绪发泄地，当然情绪有好有坏，并不是说情绪发泄就一定是发泄坏的情绪。其实想想也挺好的，虽然以后看起来会很蠢，哈哈哈哈哈！随笔也是一种生活记录！&lt;/p&gt;
 ]]></description>
        </item>
    </channel>
</rss>
